覺唔覺而家連登嘅風氣好差？

只係有感而發，唔係假膠，假膠者死開。
最近成個連登討論區都嘅風氣好差，唔係指有五毛搞事（呢啲唔係乜野新鮮事），而係多咗好多post都係講窮人，來來去走，睇咗唔少，都係同一個道理：「窮人係廢物，唔好諗咁多辦法去提昇自己，你一日窮人，一世窮人，你嘅下一代亦都是窮人，所以有自知自明嘅最好絕育，費事累已累人。」
每次睇完之後，都覺得負能量增加咗唔少，長此下去，分分鐘連自己嘅上進心都冇埋。
諗諗下，有啲似N年前嘅高登教父咁，日日都講埋啲阿媽係女人嘅道理，同時又刻意踐踏有高學歷但冇家庭背景嘅人。我唔知呢度有冇佢地嘅蹤影，亦唔知道有冇巴絲認同佢個啲「偉論」，但係我覺得，呢啲咁嘅道理，絕對唔會令自己變得上進，反而會令自己走上絕路。
你自己窮，就埋怨自己出身唔好、埋怨自己嘅父母唔係成功人士、埋怨自己唔係讀名校、埋怨自己唔係天之驕子等等理由，但係最後得出嘅對應方法，反而越來越消極，例如：唔好對自己嘅父母咁好，唔好對父母付出太多；唔再努力上進，覺得讀書無用；認為努力工作嘅人係奴隸，係豬等。
反問一句：我如果出身唔好，係唔係只懂埋怨，不願改進，自暴自棄，生活就會好過啲？
唔係話想畀正能量，而係要認真諗下係唔係人講乜就信乜。

成堆憤怒的廢青

以往我都覺得廢青呢個名詞真係好難聽，而家都係，但係唔係指政治取態方面，而係指面對人生嘅態度。

都有好嘅post ge
揀黎睇啦
明知有負能量就快快手上一頁

now可以點算

呢個問題應該問你自己想點？
冇人可以搵到你想要嘅答案。
我自己都唔係一個順風順水嘅人，自己窮撚一名，有事業冇愛情冇錢，但係唔會因爲咁而自暴自棄，放蹤自己，反而會諗辦法去提昇自己。可能會問：「咁會賺到大錢咩？」，老實說真係冇，如果你想賺大錢嘅，你咪用自己方式去做，只要你頂得住風險，話之你過大海定炒孖展。

鬼唔知咩！
但係時時刻刻推上黎，就算稍為有正能量嘅留言，都會畀人推翻。
Ming仔段片講得好中：「失敗嘅人永遠都會睇到成功嘅人有乜野不足之處來話畀自己知佢地都係不外如是；成功嘅人會好奇佢嘅成功而學習他人之長，令自己再上升一個層次。」

寧願消極埋怨都唔想上進
拼搏太辛苦 不了
接受唔到付出左冇成果 輸唔起 不了
最多陪到兩老終老 就燒炭死 對人生唔抱一絲希望
佢地後生生我出黎 冇為我未來留低任何野 d 錢周圍花天酒地fing 曬 dum我俾政府養
搞到我依家淪落社會底層 做乜都冇本做唔到 對人生冇一絲希望
所以佢地咁對我 我陪到佢地終老先燒炭死算好人了

從政策角度睇 剩係急症室加80蚊已經令我更加絕望 班廢老綜援撚睇病一個仙都唔洗俾 話知政府開價開到5000蚊
我地就已經夾係中間俾老人政策壓榨緊 過海巴兩蚊 日日同我地爭位上車 又要關愛座讓座 依家連睇醫生都仲要咁黎搞鳩我地
對人生仲有咩希望 ?